мне чет с утра немного скребет голову идея "игра, где ты контролируешь врагов" - пытаюсь вспомнить, есть ли чего-то из игр на эту тему?

типа, командир-предатель и должен подставить свои войска так эффективно, что бы они до этого не доперли.

мне в голову пока приходят только элементы этого дела в This is the Police, когда надо какого-нибудь сотрудника, начавшего подозревать нас в помощи бандитам, послать на "смертельную" миссию.

https://www.reddit.com/r/gamingsuggestions/comments/55n7sd/games_where_you_can_capture_commandeer/

у меня в голове потизоньку зреет идея примерно такой игры: есть твои друзья и они тобой вообще неуправляемы, но ты знаешь все их планы и маршруты движения. есть подконтрольные тебе враги с простым ИИ и они без твоих приказов сами бы спокойно разобрались со всеми проблемами, но ты должен их перемещать в какие-то неудобные для обороны места, ставить в неэффективных комбинациях, вызывающих автоматический френдлифаер и т.п.

при этом, у подконтрольных тебе челов есть простая система морали и когда мораль падает слишком низко, они перестают нафиг тебя слушаться (и правильно). тебе надо понять, что может их "вспугнуть" раньше времени и, собственно, не делать этого)

если они начинают волноваться, то можно успокоить, обещая скоро прислать подкрепление и т.п.

для такого, кмк, даже питч-фраза сходу придумается) в духе "война не выигрывается честно"

как сложность этого дела балансировать?
меняя количество друзей-врагов и крутя ползунки тупости подчиенных

подробнее хз, у меня даже четкой механики нет в голове) хз даже про сеттинг)

мне в голову приходит первым делом нападение пришельцев, которые еще и вот вселяются в тела ключевых людей